有無人做緊/讀緊樹藝相關工作/課程

攀樹師同樹藝師係兩個唔同嘅職業嚟⋯⋯

識得有個人做咗三年都冇20k

讀左erb 學個時係幾好玩

入左行做左一排頂唔順 慘過做地盤個時好多
工又難搵 人工又低 又危險 想賺錢一係自己做判頭
一係讀好多書同人爭康文署
之前唔係諗住試下用黎技術移民都唔考慮
但係做地盤都可以 工又好搵d 人工又高d

已經諗唔到有咩誘因一定要做呢行

樹藝師一般會有埋攀樹師牌
但攀樹師唔一定要有樹藝師牌

樹藝師講緊嘅係可以對裸樹嘅安全、結構做評估 然後再向政府申請正式文件去移除有潛在危險風險嘅樹木
另外樹藝師而家已經有學歷認證 去到QF4

攀樹師就指受過訓練（拋繩、遊繩、可以安全咁由一裸樹換繩到另一裸樹） 可以完成樹上工作

樹藝師呢行麻麻地 因為早幾年打風打斷晒啲樹 要搵一班樹藝師去做紀錄 同埋 清走 所以先會吃香一排
而家入嚟食水尾 餓又餓唔死嘅 但跟一排大公司後一定要跳出嚟自己搞 如果唔係我建議你返地盤會好過

利申：現職樹藝師

真，做地盤好過，種樹挖嗰啲窿好大，鏟泥好辛苦，但人工低過泥水佬嗰啲好多，又要曬。。除非你做保養嗰啲就hea好做，同埋識個人讀完degree出嚟得12K仲要落手做埋又要做文件

有冇20K ？識個人做咗三年都冇

degree 12k 似俾人搵笨 我之前讀erb 出黎個班最低都13k 如無記錯入迪士尼做係15k + 我做個間連d 花王15k+ 不過都係唔抵做

但如果做嗰啲維修保養應該好輕鬆個喎，一日做嘢真係冇幾多時間

其實睇你點返一般行內700$ 地雞 大工1200$
地雞意思係 係地面幫手執開啲已鋸落嚟嘅樹枝/樹木 或者 係樓下用遊繩系統運送把鏈鋸比樹上嘅師傅

而大工就係遊上樹到做嘢嘅人

一般一Team人就 1大工 3雞頭
雖然話就話雞頭 但你要對打結、爬樹有一定認識 因為可能師傅整親 要換手

通常星期一至日都有工開嘅 佢屬於做完就收工嘅性質 所以勤力嘅做足30日可以有21000

但係個d 你學唔到咩野 真係打理花草樹木 人地屋苑有套既定程序 你當跟說明書做每日任務咁
同埋保養都唔輕鬆架 太陽大你仲要著最成套長衫長褲拖住d 好重既喉走黎走去
換季可能換花盆個d 又搬死你

睇你係鐘意樹定想賺錢 賺錢都係綠化工程

我咪就係原本係迪士尼入邊跳出嚟做

陶氏農莊？跟Man Sir?

你計日薪個d？

之前有新聞吹撚到話讀哂爬樹course，識評估就30-50k
都唔知堅定流

都有既 但要有一定既年資先值呢個價

即係新入行一定無呢個價

有幾多個唔係

巴打依家跳返出來係地盤做？
ERB讀完係咪會推薦/搵埋工比你個陣

巴打咁你平時做野洗唔洗上埋樹check
同埋返工時間係睇工作量定固定

會推薦 唔會搵埋 都係俾d 電話學生自己打過去撻阿sir 朵

我個時係臨讀完會有迪士尼d 人 黎interview
不過迪士尼而家應該收左皮

身體捱壞晒 而家做緊食蕉

我唔係

其實樹藝師多唔多時候需要爬樹？
我有fd喺政府入面做緊，佢話入行到而家一次樹都未爬過

識人讀完做過一排，所謂樹藝其實即係花王 ／園藝工人，日日去山卡拉污糟邋遢地方踩到一腳泥，爬上爬落不特止仲要俾蜜蜂針同紅火蟻咬，最重要係中哂閪工三寶返六日奴工假七日大假都係得 $14K

你估個個都係詹志勇咩

一時時 視乎用機器睇棵機嗰芯有無蛀有無菌
一般同上次嗰報告無太大變化就唔駛再做進一步檢查
當然會做少少負重測驗睇下啲支條有無易斷嘅情況

返工時間一般都係開08:00集合出發（市面上樹藝公司），08:30開工 放工就17:00 早做完就早收 基本上唔駛起樹頭嘅 13:00-14:00就做完㗎啦然後清返嗰場就收工

返5日定6日？

睇地方，升降車入唔到嘅地方 / 山玻斜路 / 無咩人嘅地方都會遊繩一嚟租車要成本 二嚟如果係升降車入到嘅地方去遊繩 會比啲安全主任篤灰話咩無采取最安全嘅做法

大多數都6日嘅 如果好似我咁跳出嚟做 就自己安排
樹藝師就未必日日鋸樹 可能揸住部車去啲check下樹 check完就收工
係工人慘啲 每次開工都係鋸嘢搬嘢 唔好睇少啲木頭 好撚重㗎

邊間可以收咁早

「跳出嚟」嘅意思即係自己開公司？
如果樹藝師都要爬樹/鋸樹嘅話咁同攀樹師有咩分別？

分別在於 樹藝師可以出埋驗樹報告 攀樹師唔得
都係睇人手啦條Team夠人嘅 咁樹藝師咪會做指揮嗰個/驗完 棵樹安全嘅 咪放手等啲𡃁去做
唔夠人嘅 咪要落手落腳去做埋

據我所知 都市、景天都得
有啲做公路修樹隊嘅都係做完主要目標就可以

我果間唔係
唔開名費事自爆

咪撚哂錢 垃圾課程

會唔會有女仔讀？
純粹為興趣

攀樹師有大量後生女讀
佢地當儲牌咁 潛水牌、攀樹、攀石呢啲

正，
請人係咪少請女仔？

唔係 應該話少女仔見工就真
樹上有蜂巢有蛇蟲鼠蟻 加上又要曬
我係呢行5年都淨係見過3個叫好靚嘅女仔 20-25歲其他嘅都係上咗年紀 或者 好岩慚

但你去啲教攀樹嘅營地 又會見到好多靚女做教師

如果有蜂巢唔會搵人處理咗先？

即係樹藝師其實唔係咁好景？

利申：讀緊樹管既hd 仔 依家好迷惘

巴打係有degree定無degree既？

師兄想問一下如果讀嗰個VTC HD嘅樹管課程，出到嚟會唔會好容易就入到行？定係都要由學徒做起？

你估下 漏奶哥

知妳邊個啦

本身LingU BBA

一般係樹上如果見到蜂巢 / 鳥巢都可以即刻停工 因為政府有法律規定咗唔可以破壞鳥類既鳥巢 至於蜂巢 就搵人清咗先繼續做

餓唔死 亦未至於發達咁

點解你會知？

點解讀商科突然走去做樹既？

你的user id 出賣了妳

做過西貢區樹木維修喺地下睇師傅上樹
朝八晚四幾好pay
利申：讀緊書0經驗

師傅會唔會教你啲咩

都會學下拋繩/點綁點扣之類
主要都係喺地下指揮路人交通 執垃圾

咁公司會唔會主動叫你去考翻個攀樹師牌

當係興趣都會報下
聽講上10堂加考試就有牌
做兼職黎講算幾好玩 但全職不了😂

點解既？全職因爲辛苦？定人工太少？

人工都唔算差 都有千五蚊日（有經驗）
同埋都算人手短缺

但成日會比蟻咬 有蜜蜂竇想走都走唔到
所以算係生命值硬接嘅工

補充下 仲要夏天三十幾度攞住把鏈鋸
又危險 少啲體力都應付唔到

即係無牌都做得？ 應該無咩女仔做？

我估係政苦做hea到傻

上樹嗰個叫攀樹師 一定要有牌
女仔應該做唔黎
睇落好簡單 但體力要求都大

係呀，剩係坐冷氣房寫report

我都諗住入行，讀 thei4年個degree好似太長，係咪讀個2年hd早啲攞經驗好啲

有牌要做幾耐先有20k？

推

其實如果冇理科底都幾難讀

不過考完出黎有個樹藝師牌

叫做一定會有份工唔會餓死

好過i大其他伏科

想問考ISA個牌難唔難？
同埋見考牌要有兩年相關工作經驗，唔知海洋公園或者迪士尼啲園丁計唔計？

樹藝師唔難考 讀熟書就得 英文唔好仲可以考中文
工作經驗你一定計 我做嘅嘢冇直接關係都俾我考

借問多個

呢啲課程有冇用，有冇公司/工真係會睇？

樹藝師牌唔係另外考咩

我唔係呢行好難答有冇用⋯⋯不過多個證書或者牌傍身總係好嘅？

唔該唔該

係要另外喺ISA考牌啊
讀書只係for知下基本嘢 打底用
btw之前part-time lecture話行內prefer degree level的

HD我有幾多同學冇Bio底都畢到業
（冇Bio底可能要retake Tree Bio/ Ecology嗰啲
但樹管HD大部份老師都好人，test exam會畀tips/真心有heart教得好）
勤力的話all pass唔難

利申： 有Bio底 HD畢業Year 3 Entry入Thei

有冇人讀過BU SCE個Professional Diploma in Tree Management?

其實我夠分有突讀thei degree,但考樹藝師要3年工作經驗，即係總共要7年之後先有樹藝師牌，真係好長
所以諗緊新開果個學徒計劃，3年邊做邊讀樹管hd,讀完岩岩好可以考埋樹藝師，但又唔知出年成唔成功報到唔知你有無聽過呢個學徒計劃

有degree 1年經驗就夠

你指呢個計劃？佢話明請畢業生喎，你hd 要讀兩年，又要3年經驗先拎到個牌，咪仲嘥時間

申請資格 見習生嗰度，貌似要畢咗業先得
就咁睇 邊讀邊做 應該唔得

讀書方面，個人建議即使你夠分直入thei
先讀HD再入thei會好啲
只要唔太hea，實夠GPA入翻thei
IVE上Thei ，CGPA 3或以上就有獎學金

1. HD學費平好多，兩年唔retake的話十萬內搞掂
Thei如果唔係jupas派入去，每年學費接近十萬
不過今年有個樹藝學習資助plan減學費，可以睇睇

2. IVE比較職業導向，學到嘅實用嘢比較多eg認樹
Thei偏知識學術，詳情睇post link

有無source睇下

呢個，好似今年新開

3年邊讀樹管hd邊做相關工作，僱主俾學費，一個禮拜上一日加一晚堂，其他時候番工

經jupas報有資助，5xk一年學費，同hd差唔多，但應該都會讀hd先，唔該哂

落雨係咪多數唔洗開工？

有冇啲公司好濕鳩 想搵工

thx

想問thei學費係咪真係9萬幾蚊？
Ching點解唔考慮過英國讀佢個environmental degree既？
聽Cxxx Hxxx講 英國快一年grad同學費唔算太貴

利申 讀緊year2下年grad好迷惘

我絲打嚟今年year 3第一個sem total五萬四
因為有個新計劃資助減咗一萬六
英國嗰邊 冇深究過，純粹覺得香港讀到就香港搞掂算啦
英國計埋生活費雜費始終係貴過thei
而且自己打算做樹藝嗰邊+environmental冇乜興趣
thei呢個「算係」specialize for樹藝，就揀咗呢個了
但英國應該都係Year 3 Entry，何來快一年grad?

咁唔係全部都出fieldwork嘅
通常會睇定天氣預報
嗰排落雨就留喺office做paper work對電腦
出field落雨的話 就真係等聽雨再繼續做

利申：以上只係個人喺細公司intern經驗

因為英國果邊行3年制U 所以entry已經係final year

我見thei year3又要讀landscape 想死
想知係咪又係miss Mx教

唔係佢教啊開心！！！
我讀嗰陣全班都覺得佢好撚閪
全堂捉人傾偈 瘋狂話：你好disturb我囉
講足成堂 書又唔講cls
Thei landscape project management
唔同IVE landscape design
Thei嘅講公園設施作用嗰啲唔知乜嘢比較多
呢科part-time啊sir照跟ppt讀我冇聽過書

佢係咁捉我訓教 唔比我訓
咁都好啲 係咪唔洗畫圖？我果時為左合佢心意改撚左張圖好多次，啲美學野我真係畫撚到燥

好似..好似唔洗畫圖啩
佢所有assignment 12月先交 仲未睇
印象中呢科assignment係寫字多
HALM應該冇乜畫圖
另一科landscape architecture園境建築先多畫圖

想問下師姐你果時fyp 係做關於啲咩？

我做 研究防火林
但舊年因為武肺 fyp冇得出field
所以學校畀轉做literature revie齌睇論文
然後寫analysis discussion
同以往嘅fyp唔同做法
fyp揀tutor聽聞TA 幾好，我嗰陣就CH 都幾好

Oh 我跟Nxxxla 做pest 有啲後悔

有牌用黎上名大把無牌爬手

香港個個qf 3就係
ISA個個先值錢
ETW同日本最難考

中國路橋或者祥興揮手區

師姐

想問吓你係咪讀緊DS125110?

想了解吓啲課程會唔會同HD差唔多？

係啊讀緊呢科 暫時讀咗一個sem
覺得對比HD當然會難啲 但相差不大
但test exam嗰啲唔會好似IVE咁多tips
記住唔好做deadline fighter sem尾會chur到傻
始終degree assignment嚴謹啲/多字數資料
唔似HD assignment 少hea都pass到

咁assignment 係group 定 individual多？

介唔介意透露多啲

group assignment約佔7成 所以慎重搵隊友
唔係個個IVE仔上到去都係有料的
有部份人係IVE嗰陣被carry所以先夠GPA上Thei
上堂風氣同IVE差唔多 一班人聽書 一班人打機
課程嘅話 內容比IVE多+廣
full-time lecturer上堂全英文講書
間中會用中文解釋難嘅地方/答學生問題
part-time嘅通常中英混合講
IVE可以唔聽書自己睇notes都搞得掂但Thei聽書會好啲 lecturer有時會講notes以外但有用嘅嘢
只要做assignment有正常academic style 唔好hea
HD GPA過3的話 不難應付Thei
其實我都係照咁讀冇乜覺得特別難
只係讀Thei係會冇校園生活U-life
柴灣Thei 得幾個學會 冇學生會(唔係U講乜鬼U-life

讀thei嘅狀況好似有啲慘⋯⋯

如果HD直接出嚟做樹拎經驗會唔會好過讀Thei

定係樹管HD 喺出面認受性低要上到樹管degree 先會有人請

而家諗緊呢兩個方向

識一個師兄讀完樹管HD就全職做樹 諗住儲經驗考牌
佢有諗過之後Year 3 entry翻Thei但見到學費就縮沙咗
（Thei學費you know）
我自己就諗住讀埋degree就for portfolio/ academic學多啲冇壞
記得HD其中一個part-time lecturer講過 呢行都係有個degree喺手好啲
同埋始終喺香港地 有degree better than no la

知唔知你嗰個師兄而家乜嘢狀況

我知有另一個師兄走咗去做農場

會唔會同一個

我識嗰個師兄係喺某part-time lecturer嘅公司做樹
佢IVE嗰陣本來係intern喺lecturer公司做
Grad咗後就轉full-time 宜家應該做咗一年半了

真好⋯⋯

咁Thei 有冇intern做

有但應該唔多
IVE嘅intern時數可以transfer過Thei的
寫篇三百定五百字講份intern簡介得著
Programme leader批就得

師姐

想問下你地有無同學or 師兄師姐讀完hd 之後揀左讀其他科degree? （即係除左樹藝）

應該大部份都係Thei or 英國嗰邊
熟嘅大部份都係一齊上Thei or 出去做翻普通part-time唔太清楚

無人諗住入返8大？

想入八大嘅實有 但通常唔會揀呢科畢竟呢科對比其他科 都算係騎呢嘢
我嘅圈子fd都係希望focus樹藝 真係冇人care八唔八大寧願職業導向/specific啲所以揀Thei

明白晒

即係大家都想讀完出黎做相關既工攞經驗之後考牌？

係

你打算去邊到讀

勁過Thei

好似好少見有人讀呢個

有人讀緊or 讀完既人share下

Hi
同學上

絲打都係讀ive 樹管？

係呀 year2 你係咪就係之前上堂問阿sir呢個課程嗰個同學

利申 唔係自己ac

係呀
絲打你打算讀上去？

係呀 之前已經想讀 但又冇咩人知咁 所以想搵你討論下 咁岩你又係問野個個同學🍻

我打算唔讀thei果個 因為我覺得太貴 唔係好值咁
諗住出黎搵野做 做幾年先再讀返bu果個professional diploma
絲打你呢？

介唔介意tg 講

有冇方法可以考個澳門樹藝師牌
我19 八大grad想轉行

做哩行移民前景如何？

多數都係考ISA 有ISA邊到都好易請你

會加分 同埋外國想要攀樹師多過樹藝師

咁讀ive個樹木管理去移民條路你覺得難唔難？
要考isa啲政府先會承認？

就咁讀hd 既話唔夠 最好讀埋degree移民就最穩陣
如果想入政府的話唔一定要考ISA 只係咁多個樹藝牌黎講 ISA係最普遍最多人考
政府認可埋其他樹木學會牌 包括 英國 澳洲 等等好多好多...

請問點睇ive銜接英國果兩間個課程？
果兩個應該喺香港讀？

Plymouth 果間要過英國讀 讀一年 學費加埋生活費對我黎講好貴 比唔起
但Plymouth 唔差 如果有錢又鐘意讀environmental 既可以apply下
Exeter果間就唔清楚 因為佢無黎同我地講升學talk

Plymouth 要成十幾萬一年
不過個career path又點？
同樹藝差好遠咁

咁就一定係無讀樹藝果啲咁專 同埋唔係咁睇好 始終佢係science 而唔係engine 黎 如果佢係engine會著數好多 可以做環保工程果堆

同埋見到政府請樹藝師唔包括environment 既degree background 而且中年果堆樹藝師多數係讀bio出身 極少係environmental

咁勢利啲講
你覺得唔叻嘅人做樹藝考到牌移到民啲機會
係咪大過讀果個銜接課程

Er...聽講個牌唔易考
ching你係咪讀緊樹管？

CA係香港先值少少錢，外國唔撚care
識砍緊要過你識睇，有report都唔會搵你寫啦

就係考慮緊
我想移民又無bno，本身一事無成又唔想做水電
想搵份專業咁囉

哩科分析能力要唔要好高？我見要用software,使唔使好精定拉拉貼貼簡單線條就得？

都幾唔好意思，你地好似好有熱誠咁

唔洗唔好意思 都想share啲資信比有興趣既人了解下

如果想移民的話 雖然會加分 但老實講會好易搵唔到工
因為人地外國啲樹藝師係多數識埋爬樹 佢地唔會好似香港咁有分攀樹師同樹藝師
我見出得國既 多數攀樹師黎

樹藝師通常要識樹木結構 病理學 害蟲 真菌 去判斷一棵樹既健康同危唔危險 所以我覺得分析能力都要高 勁勁既樹藝師係可以推斷返棵樹附近既環境有咩變動過

至於用software 果啲 我地果時係學用software畫圖 用Autocad畫 對我黎講唔易 最後果科我都係得個C+ 好睇天份 絕對唔係拉拉貼貼咁簡單
同埋 做畫圖果啲係園境師黎 係另一個職業 如果你有藝術天份可以試下 園境人工係高過樹藝師

想問下ive要interview 係想睇人啲乜？要做乜準備？

多數都係準備下自我介紹 了解下個課程係讀啲咩
同埋問你點解想讀呢科

上面果啲都係我估咋 因為我讀hd 果時無interview
如果degree既話就唔清楚了 應該會再問深入啲掛

我見有個學徒計畫叫樹藝管理高級文憑，一星期上一日堂，佢好似冇乜可別咁但銜接個方面係點？

你講果個我都係你講我先知有科咁既野 真係唔清楚

我估同我地學既野有小小唔同 我見佢無我地學咁多科

同埋唔知佢可唔可以用黎報non jupas 但我估如果報thei 啲degree都得既

死嘞哩科收成十四分
我得十二分係咪危危地

大概知唔知啲同學最低幾多分入